{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094093",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-22",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원통사지"
    },
    "text": "徳裕山円筒住んでいる全羅北道茂朱郡安城面に所在した寺として、大韓仏教曹渓宗第17教区本寺金山寺末寺である。観世音菩薩が常駐するところに四季秘境を演出し、いつも澄んだ水があふれている。ウォントンサある徳裕山の中腹にはムリョンボンから伸びて下した峻嶺が霊妙で神々しい長いかをなしていて、観音菩薩の慈悲荘の手が多くの衆生を母のように撫でてくれている。1698(粛宗24)年にタンオンドヨンヒェワンイルハクス様が法堂。鐘閣。与謝。楼閣を再建して梵鐘鋳造や仏像を補修するなどの大作も辞さないとしてデカラムを遂げた。1905年乙巳条約後のムンテソ。金東信(キム・ドンシン。シンミョンソン。パクチュンシルの義兵長らがウォントンサを救国抗争の拠点として活動した意味深い護国度量だ。惜しくも1949年麗水․順天事件の兵火で建物が全焼して廃墟になるようになった。しかし、1975年精工デジョンサが重唱を発願して手の法堂を建設し、復元が始まっており、2003年からは水仕事僧侶が継承して再建をしている。。",
    "QA": [
        {
            "question": "寺の所在地はどこですか？",
            "answer": "全羅北道茂朱郡安城面に所在しています。"
        },
        {
            "question": "寺の名前は何ですか？",
            "answer": "寺の名前は金山寺です。"
        },
        {
            "question": "何を常駐しているとされていますか？",
            "answer": "観世音菩薩が常駐しています。"
        },
        {
            "question": "寺が再建された年はいつですか？",
            "answer": "1698年（粛宗24）年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "何が再建されたのですか？",
            "answer": "法堂、鐘閣、与謝、楼閣などが再建されました。"
        },
        {
            "question": "何が行われたとしてデカラムを遂げたとされていますか？",
            "answer": "梵鐘鋳造や仏像の補修などの大規模な作業が行われました。"
        },
        {
            "question": "誰が寺を救国抗争の拠点として活動したのですか？",
            "answer": "1905年乙巳条約後のムンテソ、金東信（キム・ドンシン）、パクチュンシルの義兵長らが活動しました。"
        },
        {
            "question": "寺が廃墟になった年はいつですか？",
            "answer": "1949年、麗水․順天事件の兵火で建物が全焼して廃墟になりました。"
        },
        {
            "question": "再建が始まった年はいつですか？",
            "answer": "1975年に精工デジョンサが重唱を発願して手の法堂を建設し、再建が始まりました。"
        },
        {
            "question": "水仕事僧侶が何をしていますか？",
            "answer": "2003年から水仕事僧侶が継承して再建をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 323,
        "QA": 310
    }
}